Jaan Hersberg Linte külläst rendi perremees kaibas et temmäl om Herrä käest raud wõeto rendi päle kallo püidä 3 aastaija aigo taggasi, ja nüüd om Gawril Samailow jubba keik neo rendi 3 aastaiga kallo püdno agga ei olle middägi rentis selle eest masno Jaan Hersbergi nõudminne om, et Gawril Samailow masko 100 nakla kallo ehk 8 rubla rahha.
Gawril Samailow käest sai küssitu üttel temmä, et temmä om omma kottuse päält püdno ja om Herräle renti masno essimisse aastajal, ja perräst om Jaan ranna Nahha mehhil ärrä münod, ja temmä om Wästregä käinud omma niito möda.
Gawril Samailow üttel ka mõrduga püdno, Gawril üttel hendäl 60 mörda ollewad ja Jaan üttel 100 mörda Gawrilal ollewad, muud tunnistust ei pea kumbagil ollewad, muud kui Meeksist Tilga Ado poig Karli om 3 Rubla koli Jaan Kliman, om 1 rubla masno rahha renti selle ranna eest Jaan Hersbergil. Selle perräst jääs polele.
